% !TeX root = ../latex-talk.tex

\title{如何使用 beamer 制作学术报告幻灯片}
\subtitle{上海交通大学图书馆专题培训讲座}
\author{李子龙}
\institute[SJTU Linux User Group]{上海交通大学 Linux 用户组}
\date{2022 年 5 月}
\subject{LaTeX, 幻灯片制作, SJTUBeamer}
\maketitle

\providecommand{\TikZ}{Ti\textit{k}Z}
\providecommand{\pgf}{\textsc{pgf}}
\providecommand{\pgfplots}{\textsc{pgfplots}}
\providecommand{\pgfplotstable}{\textsc{PgfplotsTable}}

\begin{frame}{关于}
  \begin{columns}[c]
  \begin{column}{.7\textwidth}
    \begin{block}{如何使用 beamer 制作学术报告幻灯片}
    \alert{\url{https://github.com/sjtug/sjtulib-latex-talk}}
    
    \begin{flushleft}
      \small 介绍 \LaTeX{} 幻灯片模板 \textsc{SJTUBeamer} 的使用方法，以及 \LaTeX{} 图形绘制的简明方法，帮助学生制作出像模像样的学术幻灯片。
    \end{flushleft}

    \begin{tabular*}{0.8\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}lll@{}}
      \scriptsize 最后更新 & \scriptsize 幻灯片下载 & \scriptsize 许可证 \\
      \today & Overleaf \link{https://www.overleaf.com/read/fvwxzvcxhcwd} & \href{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/}{\faCreativeCommons\,\faCreativeCommonsBy\,\faCreativeCommonsSa} \\ 
    \end{tabular*}
    \end{block}
    \vspace{0.2cm}
  \end{column}
  \begin{column}{.3\textwidth}
    \qrcode[hyperlink, height=4cm]{https://www.overleaf.com/read/fvwxzvcxhcwd}
  \end{column}
  \end{columns}
  \note{5 月 18 日下午 3:00。扫描二维码进入 Overleaf 页面，由于 Overleaf 编译时间的限制，到讲座结束后的一周内都只开放本次讲座的下载，之后该链接将恢复上一讲的内容，之后需要下载讲义请前往 \href{https://github.com/sjtug/sharing}{sjtug/sharing} 下载，或者手动从 \href{https://github.com/sjtug/sjtulib-latex-talk}{sjtug/sjtulib-latex-talk} 源代码编译。}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{讲稿主要参考}
  \begin{bibliolist}{00}
    \onlineitem 吕荐瑞.
    \newblock \LaTeX{} 文档排版教程[EB/OL].
    \newblock 2018. \url{https://lvjr.bitbucket.io/tutorial/learn-latex.pdf}

    \note[item]{这个教程讲的 beamer 就相对较多，\TikZ{} 也不少。}
    
    \onlineitem 朱俸民.
    \newblock \TikZ{} 画“图”指南[EB/OL].
    \newblock 2020. \url{https://tuna.moe/event/2020/tikz/}

    \note[item]{专门讲 \TikZ{} 的讲座。}

    \onlineitem \textsc{Hansimov}. 
    \newblock 如何加速 \LaTeX{} 编译[EB/OL].
    \newblock 2019. \url{https://zhuanlan.zhihu.com/p/55043560}
    
    \note[item]{知乎也是 \LaTeX{} 大佬云集的地方。这位也是我们交大已经毕业的学长。}
  \end{bibliolist}
\end{frame}

\include{support/contents/sjtubeamer}
\include{support/contents/visualization}
\include{support/contents/boost}

\def\bottomthanks{Happy \LaTeX{}ing!}
\makebottom