% !TeX root = ../../latex-talk.tex

\part{学习 \LaTeX{}}
% FIXME: footnote fault numbering
% FIXME: section pop up in navigation in advance

\begin{frame}
  \frametitle{本部分主要参考}
  \begin{bibliolist}{00}
    \onlineitem 陈晟祺~等.
    \newblock 如何使用 \LaTeX\ 排版论文[EB/OL].
    \newblock 2021. \url{https://github.com/tuna/thulib-latex-talk}.

    \onlineitem 曾祥东.
    \newblock 现代 \LaTeX\ 入门讲座[EB/OL].
    \newblock 2022. \url{https://github.com/stone-zeng/latex-talk}.

    \onlineitem \LaTeX\ Project.
    \CTeX\ 开发小组~译．
    \newblock learnlatex.org[EB/OL].
    \newblock 2022. \url{https://github.com/CTeX-org/learnlatex.github.io}.

    \onlineitem \textsc{Oetiker T}, \textsc{Partl H}, \textsc{Hyna I}, \textsc{Schlegl E}.
    \CTeX\ 开发小组~译．
    \newblock 一份（不太）简短的 \LaTeXe{} 介绍：或 111 分钟了解 \LaTeXe{}[EB/OL]. \newblock\newblock 2021.
    \url{https://ctan.org/pkg/lshort-zh-cn}.
  \end{bibliolist}

  \note{推荐大家去阅读这些入门材料。}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
  \vfil
  \begin{center}
    \href{https://learnlatex.org}{
      \rmfamily
      Learn\,\lower1ex\hbox{\Huge\LaTeX{}}.org
    }
  \end{center}
  \vfil
  \begin{center}
    \parbox{0.75\linewidth}{
      Learn\LaTeX{}.org 提供了解 \LaTeX{} 的 16 篇简短的教程，并包含了一些可以在线运行的示例，可以通过亲自动手查看实验效果。本部分主要参考由 \CTeX{}-org 提供的中文翻译版本 \link{https://github.com/CTeX-org/learnlatex.github.io/tree/zh-Hans/zh-Hans/}。
    }
  \end{center}
  \vfil
  \note{这一部分主要参考了 Learn\LaTeX{}.org 的系列教程，内容简洁，适合入门，符合
  教育学观念 \link{https://www.tug.org/TUGboat/tb41-2/tb128reviews-learnlatex.pdf}，
  并参考由 \CTeX{}-org 提供的中文翻译版本
  \link{https://github.com/CTeX-org/learnlatex.github.io/tree/zh-Hans/zh-Hans/}。
  如果你认为下面一个小时的入门教程没有讲得非常细致的话，
  欢迎直接阅读这个网站的全文。}
\end{frame}

\begin{shadedsection}

\input{support/contents/learnlatex/intro}
\input{support/contents/learnlatex/install}
\input{support/contents/learnlatex/minimal}
\input{support/contents/learnlatex/text-style}
\input{support/contents/learnlatex/structure}
\input{support/contents/learnlatex/figure}
\input{support/contents/learnlatex/table}
\input{support/contents/learnlatex/math}
\input{support/contents/learnlatex/reference}

\end{shadedsection}
